【有圖】iPhone充緊電跌落浴缸，俄羅斯索模沖涼慘被電死

俄羅斯一名24歲正妹賽門諾娃(Olesya Semenova)，近日在她位在阿爾漢格爾斯克(Arkhangelsk)的家中，被朋友發現有支充電中的iPhone 8，掉入賽門諾娃的正在泡澡的浴缸中，賽門諾娃被發現時，已經沒有生命跡象，最後證實她不幸被電死。

據英國《每日郵報》報導，日前賽門諾娃泡澡時，一邊玩iPhone 8手機，而當時這支手機正在充電中。但之後手機不慎掉進浴缸，賽門諾娃因此觸電並陷入昏迷，她的朋友、房仲達里雅(Daria)率先發現賽門諾娃的狀況，並馬上報警並請求急救隊支援。

不過事後達里雅驚恐地說：「當時我嚇到尖叫，我試圖搖醒賽門諾娃，但她已經沒有任何反應，也沒有呼吸和生命跡象。」達里雅還說，當她碰到賽門諾娃的身體時，自己也觸電。賽門諾娃被送醫不久，院方隨即宣告她不治身亡，並確認是被電死。

由於類似死亡事件不斷發生，俄羅斯急救部門也再度發出警告，呼籲民眾在使用電器且通電時，必須注意附近有無水的存在，避免類似悲劇再次發生。據悉今年8月，莫斯科一名15歲的女生，也同樣因為在洗澡時使用充電的手機而觸電身亡。

條女IG

應該仲暖

傻鳩比220V電死
你以為Lighting 線傳唔到電

On9先喺廁所用電子產品

水係絕緣體，除非入面有離子導電

利申：讀過 chemistry

仲用緊 iphone8 ? 睇黎撈得唔係好掂

做乜尻?
想show off?
鬼唔知咩

純水就係

火牛無 fuse 咩
市電直過?
apple 電話火牛max out 20w
點解會電死

點解我會知你想點

幾好樣，應該冇整過容

好似充電電死case都係因為劣質火牛無安全設計

留名睇連登科學家

達里雅還說，當她碰到賽門諾娃的身體時，自己也觸電。

死神來了

我諗Fuse未斷都已經電到心臟停咗

唔係叉電得幾v輸出咩

搭單想講吓 有時都會比條apple叉電線電親

拖板一齊跌落水吓嘩

你係唔係用Milli 水嚟沖涼

而且完全唔落番梘同埋一粒汗都冇?

仲有浴室係太空級乾淨

E=MC2

建興少左個人才

係
個頭掂到皮膚成日會吉下吉下咁

咁個fuse要黎做乜

係 用原廠都咁嘅次次唔小心掂到都嚇親

火牛都跌埋落水?
條線輸出5V - 9V 點電得死人?

RIP

電壓問題

通常呢啲係火牛構造有問題,銅線絕緣油漆太薄等等瑕疵

隻牛壞左220v 直接屌入浴缸

明明就係hitman做野
點解無人講

沖涼玩電話已經戇鳩 仲要叉撚住電沖涼玩

我讀drama架

岩， V=IR

利申英文u

2020 - 8 = 2012

利申: 食左早餐

無知一問，充電插蘇唔係會轉做5V咩? 點解個女仔會比220V電到

其實差電個度本身就應該同live wire isolate 不過有啲渣嘢設計唔好

好撚醒呀你

小學教stem 係好但讀多少少書先出來柒啦同學仔

好慘2020年都仲俾人鞭緊屍

香港有幾多人屋企重有浴缸都成問題

但係家居水係hard water 即係有雜質

人講科學你講科學 點解你可以講到咁多負皮

岩，不過tap water導電是常識吧?

奇怪的知識增加了

I go to school by bus

利申：MIT畢業

火牛好似earth wire同 fuse都冇
但唔知俄羅斯有冇circuit breaker

無知一問
Iphone充電用220V？

手足

想知有邊個唔係去廁所㩒電話

iphone叉電220v

清好笑

唔明 5V/2A 點樣電得死人
覺得單新聞係假

慘 突然咁重刷

沖涼屙尿就一定唔會囉

啱，人類會用鼻呼吸

利申 小學讀過常識科

保護電子產品 唔係用黎防止觸電

啲女天生就咁撚正 真係唔使整

點解你可以咁on9

Lighting 行 220v ? 弱智 ?

香港係三權分立有司法獨立，除非唔係

利申：讀過常識科

如果控制到水
攞咗去做半導體啦

乜原來兩者有關係?

細個風筒已經有貼紙話唔可以係浴缸用.

可能現代人太發達忘記呢 d 危險.

點解好地地你要騎劫個po

你咪玩啦，一定係條線濕水引到去火牛位short circuit電鳩死，100mA 即刻1A足夠電到你心臟定頓

成個PO 兩種人
一係黎搞笑 一係恥笑人
冇人解釋下?

無記錯既話風筒唔止用220v濕電，而且電流好大

我睇得明你想點，我係咪壞左

1000mA自膠

我都係
成日嚇一嚇

唔洗嘈啦 睇eletroboom啦

光+熱=火
火+歌=我

利申：讀過 physics

on9在叉住沖涼

原來H+ OH-唔是離子

有套港產片
仲暖既係李婉華

純水就係
利申；睇過火影

如果佢唔係差住電無事嘅

有人解釋過
唔係咁易電得死

又多個達爾文奬得主

F = ma 添我識
利申：讀文學

純水師

但佢係叉緊電嘛 我去廁所唔會差電 因為冇插頭

玩少陣唔會死㗎！

用家問題

AV = AIR

利申宗教U

個 threshold都幾高喎呀清

恐懼撚以後唔沖涼了

係

利申：有飲水

用都唔係大問題
跌落水最多整壞
佢係一路差電一路用
咁先電9死

果然係習大大上連登

死啦上面幾十個巴絲打都違反國安法

當dry skin 10000 ohms
1A pass your body needs 10000V

所以佢唔係short咗個5V 1A 係short咗個220v

正解，之前叉電聽電話都會電死人，根本硬件問題

快叉係咁

首先你要知電係會去lower resistance 嘅路
(eg 一條電線10Ω, 一條電線5Ω, 電會走去5Ω)

因為你減(電)壓=高resistance
(through 水->人->)去地下/earth=0 resistance

沖涼水=純水

日日沖涼睇片

我屋企廁所 係無插頭

唔係應該叫差/叉電咩
充電好似係普通話？

有錯屌細力啲

Superconductor都做唔到真0resistance 未來cpu靠人體鍊成

*lightning

你落地下咪0囉
中一science

痴撚線睇佢電自己真係好撚驚
用生命教育生命

不嬲都係講緊220V SC

用iphone 12 應該就唔洗死

石頭出糧

其實條電線點都會有少少電
唔係嘅話火牛根本唔知插咗部電話

自膠，auto correct

佢個口有口水

正確解法：u are involved in a close circuit with 220v live wire

應該係用220V拖板拉長
最後先轉5V線

但係唔小心連220V嘅拖板都拉埋落水

死於弱智

我同你都應該落地獄

試過訓著左唔知
電到隻腳有個一字傷口
而家仲有疤

1. 你個首先都錯，電流係會分開，一邊1/3，一邊2/3，唔係走曬去5
2. 水resistance 細過人，d電大部份去水，所以電啦會咁易通過人，google Faraday cage

屌我竟然知你諗咩 係咪已經冇得救

達爾文doing its work

終於出到名喇

充你老母
係叉電

兩個可能性

1. 220V火牛俾佢整濕咗，通過Lightning 線SC
2. 傻鳩將成個拖把拉咗落水，用生命硬接220V

口德-1

垃圾apple

叉電 唔係充電

Coil transformer 應該好難short架

我返工撳住屙

歐洲冇人會無啦啦換手機...
好多數人仲用緊5S同6

其實唔係香港冇位浸浴，應該都大把人咁做

小學生都識咁多野都算係咁

Teardown 睇唔到

你用DI水沖涼？

水會自電離

好似有

哈利波特

專業討論：會唔會係usb線高位，火牛&插蘇低位
水直接經線駁通左插蘇

讀chem讀到你咁都仲好意思講

應該係2居多, 無咁複雜.

iPhone牛入面啤滿膠, 唔係咁易浸一下就入水電死人.

好彩我家廁所冇差電位
如果唔係電鳩死2廢老

Fuse 防唔到漏電

點解你覺得係short transformer先會漏電

水本身都會ionize
係個導電性低到可以ignore啫

macbook個設計都係
叉住電用嗰陣掂到金屬面板都feel到電流
但係macbook成部都係金屬

香港13a插蘇好似規定要駁漏電斷路rccb
所以就算叉住跌左落水應該都冇事

咁如果用尿袋係咪唔會死

充你老母

依加真係唔係

lightning頭根本就係一個差嘅設計
一早就應該轉usb type-c

你地有錢年年換機

落咗水，尿袋會PCB short circuit ，整乾完插落Socket ，可以等睇煙花

估下渣 如果DC output出220AC 唔係最大機會short transformer 咩

點解浴缸會有插頭

肯撚定佢個socket位好近浴缸

放拖板入浴室咪有，想要幾多有幾多

點解要差住電玩 拍片？

我讀歷史，前人掂到觸電水會死
結論：水會導電殺人

我好鐘意睇佢

講fuse, 係英國咁高要求
3腳, 插頭有FUSE
歐洲好多2腳無地線

現場環境安全

屌你老母 你真係好撚醒啊

笑撚到仆街

有架,安規嚟

細火數可以好細粒,應該收咗喺中間

要residual circuit breaker好似係

放煙花還放煙花,但係唔使死
除非十成熟

啱架啦，拍定手先啦！

Fuse係過載保護而唔係漏電保護

我唔知俄羅斯有冇RCBO

問題係唔應該差電
接觸不良，水氣，會漏電

但就咁用電話一定無問題電流咁弱

拖撚咗個拖板落浴缸啦擺明

Natural selection

其實點解沖涼都要用手機

正想講...條友講到頭頭是道咁

我

會唔會用大陸劣質火牛，然後佢lightning 頭連手機跌落水
果下水花彈左d水入去火牛接通左火牛primary and secondary circuit, 然後lightning 果邊一下有220v

睇左做索羅斯電死左

真心唔知文科撚

我叉緊電，（無殼）拎部機都會有微電有手架！！！！

啲屎尿流晒出嚟

我有時掂到手機同叉電線插緊嗰個位就會電

你個名真係無改錯

差電同用電話2回事

唔差電就咁用手機，就算漏電都應該電佢唔死
佢應該係俾個充電器電死
可能d水彈左落個充電器度，變左直通插蘇電

1+1=2

利申 : 精算FIRST HON

冇rcbo 應該都有rcb 掛

應該比有錢佬唔小心玩死左

師兄柯屎冥開想？

唔關事 插頭問題
好多插頭通常冇grounding 你隻腳掂落地下 parasitic current 咪電鳩你囉 你用咩頭都係咁

電死應該係多種死法之中最適合一死即砌嘅條件，無向無表面傷痕唔影響胃口。

順便影...

電壓咪V囉

用純水沖涼

rip

死神來了劇情

無言

不愧為習總書記

當年用iphone5個mon裂哂，一叉電掂到個銀圈就電我

H+同OH-就梗係ions啦
但係室溫下H2O=H+ + OH- 嘅equilibrium constant 1.0x10^-14
即係話室溫嘅[H+(aq)]同[OH-(aq)]係低到唔足以導電
至少電唔死人先
有錯請細力屌

type c先多 條條都電...

真•用家問題

本來就唔係，過去現在都唔係

小心d電經過你碌鳩

睇錯索羅斯

-7次方呀

Sor 睇錯左
當我冇講過

真正用家問題

1500W-2200W

沖涼睇av

v

色即是空

裝GFCI

佢知自己做緊啲咩
雖然都係好危險

唔係講笑，我真係而家先知

current divider equation是常識吧

Earth 嘅Potential 係0先啱其它嘢其它ching補充咗

有電架